INDEX > About 北条司 > 北条作品の特徴と弱点

# 日常生活

他的作品，无论主题如何，都注重描写日常生活。 他总是描写非常日常的对话、风景、食物、衣服和住所，即使这些对故事的发展不是必要的。  

猫眼第1巻中，有一个场景。  

**<第1部分>**  
 	![JC "CAT'S EYE"第1巻 P14～15](./ce.jpg)  
JCP14（文庫本P14）的第6分格（最後一个分格）。它是什么类型的分格？    
-俊夫问愛に「嗨！你好吗？？」，而愛回答「好啊！」  
-购物的小瞳说「姐姐，这是咖啡滤纸和面包」，并给她一个袋子。。  
这是一个在日常生活中很常见的对话，即使我们省略这个分格，它也不会干扰故事的发展。  

**<第2部分>**  
JCP47（文庫本P47）の第4分格～第5分格。  
泪和小瞳的对话「这不象是你…竟然分不出真假」「偶尔也会失手的嘛」之后，一般来说，会在这里结束，引出下一幕俊夫的出现，但在这里，中间出现了一幕，小瞳随意的回答「不要太苛求年轻人哟」，以及小爱注意到俊夫进店的门门铃声。  

这些场景对故事的发展没有必要。 从某种意义上说，它们是无用的分格。 但它们给作品带来了普通戏剧的氛围，而不是漫画的氛围。  
当他画这个的时候，北条仍然是画漫画的新手。 他过去看过的电视剧和电影一定对他产生了积极的影响。 特别是，在他画<第1部分>的时候，他还是个学生，他并不忙于每周的截稿日，所以他一定很悠闲。 可能因此能创作出这种作品。  
当时Jump杂志上有这种氛围的漫画可能很少。 这可能给读者的印象是，这与其他作品有些不同，也可能促成了它的连载。   

在CITY HUNTER中，清道夫(有时甚至杀人)的题材似乎并与日常生活并不合拍，但有许多场景让人感受到这种生活方式，有助于塑造人物的性格。同时，由于F.COMPO是一部家庭剧，日常生活是故事本身的一部分。   

[BACK](./romantist.md)  
[NEXT](./keywords.md)  